[JR Pass + USJ] 大阪行程求教

各位巴絲，小弟打算嚟緊五月去大阪，行程暫時咁樣plan:

Day 0: 香港 → 大阪 → 天王寺
Day 1: 環球影城
Day 2: 祇園、八阪神社、京都文化博物館、京都國際漫畫博物館
Day 3: 京都塔、京都鐵道博物館、京都國立博物館
Day 4: 姬路城
Day 5: 大阪城 → 關西機場 → 香港

住宿方面就咁樣安排:
Day 0, day 1晚 book左天王寺附近酒店
Day 2, day 3 晚 book左京都站附近酒店
至於Day 4晚就 book左難波附近酒店

想請教下各位，呢個行程適唔適合買JR pass? 我粗略估算呢6日大概要用10000 yen搭車 ，買JR pass好似會平少少。但上網check過，最合適果張(關西廣域鐵路周遊券)好似淨係包5日，會唔會唔抵? 或者有無其他更好選擇?

另外去環球影城想問下一個人去駛唔駛買埋express pass? 我係5月嘅平日去嘅，一個人排會唔會排得快D?

push

唔好分咁散住 幾麻煩

奈良 唔去？

多謝巴打回覆
book酒店果陣諗住中間兩日可以浸下溫泉
同埋京都大阪來回差唔多兩個鐘
宜家一諗好似真係有D麻煩

對睇鹿唔係好大興趣
想睇城同博物館多D

去同返 係幾點鐘機??

去程16:10到關西機場
回程17:40關西機場起飛

Recommend 買IC Card;我尋日大阪玩完翻黎，基本上好少用JR(因為佢d站好遠)，反而用電鐵同地下鐵多。同IC card既外國人ver.去某d sights會有discount,所以方便d。
USJ記住買pass呀如果唔係一個遊戲要排100分鐘左右

多謝巴打指教
請問IC card外國人版係咪要響香港買定先? 定係大阪果邊機場買?
USJ排100分鐘真係好誇張，咁應該都會買pass

我喺機揚外面果個鐵路站買既，2000yen, 500 yen係卡既鐵，1500yen就係您撘幾多扣幾多，原理同八達通一樣 外國人IC card係有隻阿童木喺上面架:

Express分幾種架，你可以選擇您想玩既再買 一定要喺香港買左先，熱門好快爆！

明白，唔該晒

IC卡同西瓜卡有無分別？
因為當年去東京買左西瓜卡
可否在大阪用？Thanks!

Suica, pasmo, icoca等等, 統稱IC卡
大部分都已經共通

來回機場買haruka來回票
去USJ車費好平
京都市內搭巴士一日500YEN任搭
淨係Day 4買一日JR Pass就夠

頭先上網search
原來haruka可以連IC買
多謝巴打提議

Day 3不如調轉次序，京都塔放最後

記住 USJ要買 fast pass!!

其實我覺得六日都住大阪同一間酒店比較好 唔使將啲野搬來搬去
不過你都book哂 咁冇計了

搭單問有冇人玩左DQ? 好唔好玩?

巴打你好，我一月個時去大阪同你嘅行程plan類似，不過我無去到姬路而係去左奈良同神户。因為你去嘅地方唔多，我唔太建議買關西周遊卡或者jp pass，同樓上絲打講法一樣，用ic card已經足夠。京都行程放最前，之後大阪，最多住兩間酒店就好，另外我覺得大阪嘅airbnb都唔差，不如住民宿。我都有去到usj，三個人去無買express，排隊仲耐過訓覺，同埋好少game有single，所以都係唔好慳錢。我usj飛上klook買會平過上官網訂，中意可以search下。

好似咁買抵D

除左頭尾兩日，其他幾日仲未排好次序，京都塔應該會放夜晚

絲打你好，我對airbnb 有陰影，上年同另外3個朋友去東京住airbnb，住之前個host聲稱單位可以住5個人。點知去到個單位得一個廳，打地鋪訓3個已經唔夠位，我就訓走廊。D被鋪仲要好似無洗過咁，已經唔敢再住airbnb

奈良都好多博物館睇

有無人講下usj入面點玩
除左第一樣玩哈利波特之外
仲有咩必玩同玩先
thx

原來係咁，但你酒店個價貴唔貴？
同埋見巴打你編嘅行程，係唔係一支公去同埋自己本身中意睇名勝古蹟多於食野行街？

玩先真心係哈利波特個個，不過千其唔好排錯隊，我上次勁on9咁一入去哈利波特城區見隊就排，排左成45分鐘以為有得玩，點知係派左個三枝魔杖嘅表演，再行去排個game個時已經排出去門口外仲要等兩個鐘。

另外我玩過覺得spiderman都係值得一試。（飛天翼龍因為同行朋友唔敢玩，所以無玩到，但如果巴打中意過山車就認真必試）

飛天翼龍 spiderman hollywood harry potter

你一個人去定同fd去呀?
我5月都去大阪wor

14/5 - 18/5 一個人去

上次陪frd 7日去左4晚心齋橋

我住果間好正，500蚊左右晚，地點都唔錯
有興趣可以介紹比您

如果係動漫迷就應該選擇去玩cool japan

5月幾去？ 我5月尾都自己去 咩都未plan

你可以上網計下交通費佑唔值回張pass，定一係買關西周遊pass抵。

一張三日卡都係2000yen(好似係)，但pass成15000yen。話唔定周遊卡加額外車費平pass成倍。

利申係關西租獨立屋，大部分都係用周遊卡

IC卡唔抵，你搭一程都成幾百yen，如果用翻原價去玩關西肯定好貴

Usj揀好express種類同內容，其餘想玩、express冇包而一定要排好耐嘅（翼龍、逆轉世界、hp、eva)就開門跑過去。

去前睇好地圖，mark好大概次序，唔好東西來回跑。
另外mark埋想睇嘅show嘅場次，等自己有得走盞 鍾意侏羅紀嘅睇恐龍個show包冇錯 仲有環球影城巡遊我覺得一定要睇！氣氛超好，嗰種演員同遊客嘅互動到依家都仲回味緊

我前排去完，次旺日。官方開園時間0830，我0610左右到大門，0730正式入園 。

我嗰陣玩咗翼龍（超爽 冇諗過咁激）、MH(浪費時間 ，終於明點解啲人玩完個樣好似唔知啱啱發生咗咩事咁）、Spiderman（好玩不過玩完呢個先玩禁忌之旅會開心啲 ）、哥斯拉（冇乜特別）、大白鯊（玩過一次見識過就好）、侏羅紀乘船（會濕撚晒 ）、禁忌之旅（唔玩會後悔 ），其他時間用晒嚟影相、食嘢。

翼龍一開門就跑去都要排30分鐘，出嚟已經去到200分鐘
買咗express4 :
Spiderman wait time 90分鐘，排5分鐘左右
侏羅紀、大白鯊冇留意wait time，排5-10分鐘
禁忌之旅wait time200分鐘，直入

你好～我5月頭去撞正三日日本法定假期同weekend咁～你覺得係咪放weekdays 去會好d無咁多人？
另外會同小朋友去應該剩係陪佢玩兒童區有無fast pass買？ 我諗我應該無時間玩你介紹既機動遊戲了！
Thx your 樓上詳盡介紹post

Thx for reply!

係啊自己去
自己本身唔係好識食，食到好野都無咩感覺，所以費事特登搵餐廳，隨遇而安就算
名勝古蹟係一定要睇嘅
酒店就平均一晚$600港紙左右，應該唔算好貴

一個人去啊，不過係8號果個禮拜，岩岩miss左

book好左酒店啦，唔該晒絲打

之前down左個「乘換案內」app，計過要大概10000yen左右，所以應該唔會買5日周遊券
我宜家打算學上面巴打話齋
買haruka連IC
跟住去姬路城果日用關西周遊券
(京都->姬路->大阪咁坐)

京都果兩日就搭巴士／JR
BTW,原來關西周遊券同pass係兩樣野?

關西周遊劵係搭唔到JR架

巴打我13-17/5一個人去wor
有興趣一齊傾既add我tg呀：kenyl1

Pass係統稱姐...

京都->姬路->大阪
你應該買JR KANSAI area pass..下面條link果隻

京都果兩日就可以買京都巴士一日卷..500羊任搭市內巴士

買pass前就自己計下值唔值

巴打我都5月去大阪，留個名先
我住民宿，簡左個超讚屋主既屋，百幾個好評，呢啲應該幾有保證，而且又平

我都想睇下買jr會唔會平啲

五月去

我都係5月尾自己去，叫做plan左

一個係京都ing
唔介意用多小小錢，一張ic 卡都夠啦，唔洗煩

大阪其實用JR會平到幾多？